! ! 港府疑洩露港鐵鏡頭相片比公安 ! ! 監控燈柱數十米一個疑作監控之用 ! !

（獨媒特約報導）民間記者會今日舉行第七次記者會，主題為「民調敲響施政警鐘」以及「監控城市：香港」。「監控燈柱關注組」發言人史先生指，有組員過關到內地時，被公安手持一張疑是監控鏡頭拍得相片質問為何參與反送中示威。他們認為政府涉出賣港人，將資料交予內地作監控之用，促立即拆除及停止安裝監控燈柱。

近月多宗港人過關時，被內地公安截查。「監控燈柱關注組」發言人史先生指曾有組員在過關內地時被扣查逾20小時，公安並拿出一張相片，該相片約由一道門的高度為下拍攝，組員在進入港鐵站時正好除下口罩透氣。公安持該張相片詢問他為何在示威現場出現，最終該組員被採集DNA及需簽署悔過書，其手機獲發還後，亦被裝上不知名應用程式。發言人指港鐵鏡頭連接警總，認為政府出賣港人，將資料交予內地作監控之用。

政府資訊科技總監辦公室在民間記者會舉行前，發出題為《進一步澄清智慧燈柱相關應用》新聞稿，指智慧燈柱只用作收集城市數據（包括交通、氣象、空氣質素），沒有人臉識別功能，亦不能偵測或讀取身份證資料。

史先生則反駁稱，智慧燈柱使用的鏡頭型號，與內地新疆用作監控的品牌一樣，甚至更為先進，他稱硬體已在，軟體何時安裝「無人知架喎」，認為人臉識別及偵測身份證的用途可隨時啟用。

他亦指港鐵閉路電視系統，可以在警總即時收看，即表示7月21日元朗恐襲事件，警方一直目擊。發言人又指，政府的監控燈柱系統，是要複製內地的社會信用系統，將香港變成新疆。發言人指5G機站密度本身為數百米一個，如今燈柱丫是數十米一個，符合監控定位所需。

史先生又斥沙田第一城業委會主席、新民黨區議員黃嘉榮推動人臉識別系統，認為是一個警號。民間記者會促政府交代整個智慧城市計劃、公開所有技術文件、停止安裝及拆除所有智慧燈柱、釐清警方查閱資料的界限、交代個人資料保障機制及立即回應五大訴求。他憂慮香港成為全景監控的極權社會，「今日新疆，明日香港」，今次運動如果失敗，下一代會將生活在無法無天的社會。

民間記者會早前曾進行參與者網上問卷調查，獲得逾3.7萬回覆。調查反映參與運動的人士當中，86%有專上學歷，八成以上月薪為12,000元以上，七成為在職人士，亦橫跨不同年齡層。調查亦反映「兄弟爬山」及「不指責」理念受認同，在5分中均獲4分以上高分。至於對政府及警隊的滿意度，則低至0.32分及0.31分。調查雖反映參與者對運動前景不樂觀，但仍然積極參與，背水一戰，全力爭取實現五大訴求。

調查亦反映港人精神受困擾，分別逾七成及六成人曾與家人及朋友有爭執。民間記者會發言人斥政府視人命如草介，如政府繼續不回應訴求，市民的精神壓力會更加大，對生活滿意度會繼續下降。

對於明日（8月22日），兩人因7月21日元朗恐襲事件被控暴動提堂，民間發言人認為已遲了一個月，當日亦不止兩人參與暴動。

自推10

9

8

7

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

6

5

4

3

2

1

0

和平遊行要簽悔過書, 即係和平遊行都有罪, 屌你老母, 直接暴動算啦

唔好意思借個位，求下大家幫手
［國際文宣］全部入來同我煲大佢！中共恐怖主義抬頭，揚言要砍殺香港人

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：

推

信政府機關講野，到死都未知咩事

mtr cctv 直駁警局已經覺得仆街冇晒私隱，估唔到原來仲直駁大陸

屌佢老母

777 幾時被跳樓?